---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۲۲ - غروب و مهتاب دریا
---
# غزل شمارهٔ ۱۲۲ - غروب و مهتاب دریا

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ای ماه شب دریا ای چشمه زیبایی</p></div>
<div class="m2"><p>یک چشمه و صد دریا فری و فریبایی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>من زشتم و زندانی اما مه رخشنده</p></div>
<div class="m2"><p>در پرده نه زیبنده است با آن همه زیبایی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>افلاک چراغان کن کآفاق همه چشمند</p></div>
<div class="m2"><p>غوغای شبابست و آشوب تماشایی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>سیمای تو روحانی در آینه دریاست</p></div>
<div class="m2"><p>ارزانی دریا باد این آینه‌سیمایی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>زرکوب کواکب را خال رخ دریا کن</p></div>
<div class="m2"><p>بنگار چو میناگر این صفحه مینایی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>با چنگ خدایان خیز آشفته و شورانگیز</p></div>
<div class="m2"><p>ای زهره شهرآشوب ای شهره به شیدایی</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>چنگ ابدیت را بر ساز مسیحا زن</p></div>
<div class="m2"><p>گو در نوسان آید ناقوس کلیسایی</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>چون خواجه تن تنها با سوز تو دمسازم</p></div>
<div class="m2"><p>ای پادشه خوبان داد از غم تنهایی</p></div></div>